# RK1
---
RK 1

## Защита информаций: Авторизация 

__Авторизация__ (англ. authorization «разрешение; уполномочивание») — 
предоставление
определённому лицу или группе лиц прав на выполнение определённых действий; а
также процесс проверки (подтверждения) данных прав при попытке выполнения этих
действий. Часто можно услышать выражение, что какой-то человек «авторизован» для
выполнения данной операции — это значит, что он имеет на неё право.
---
Авторизацию не следует путать с аутентификацией — процедурой проверки
легальности пользователя или данных, например, проверки соответствия введённого
пользователем пароля к учётной записи паролю в базе данных, или проверка
цифровой подписи письма по ключу шифрования, или проверка контрольной суммы
файла на соответствие заявленной автором этого файла. Авторизация же производит
контроль доступа к различным ресурсам системы в процессе работы легальных
пользователей после успешного прохождения ими аутентификации.

---
Типы управления доступом
1. Дискреционное управление доступом
2. Мандатное управление доступом
3. Управление доступом на основе ролей
4. Другие типы управления доступом
    + Контроль доступа на основе контекста (CBAC)
    + Контроль доступа на основе решетки (LBAC)
    + Контроль доступа на основе атрибутов (ABAC)
    
---
Авторизация - это проверка имеет ли пользователь право для выполнения каких 
либо действий. Если он авторизован то значит он имеет право на отправку 
сообщений и т.д.


---
